# Accompagnement au Changement

## Nouvelle architecture

La transition d'une architecture monolithique vers une architecture micro-services peut sembler intimidante pour l'équipe actuelle, surtout si elle n'est pas familière avec les nouvelles technologies.

**Pour faciliter ce changement, nous proposons :**
- une série de formations sous la forme d'ateliers
- des sessions de mentorat

Ces ateliers permettront aux développeurs de se familiariser avec :
- les concepts de base des micro-services
- les outils de conteneurisation comme Docker
- ainsi que les orchestrateurs comme Kubernetes

De plus, nous mettrons en place un environnement de développement parallèle où les développeurs pourront expérimenter sans risquer de perturber le système en production. Cette approche progressive permettra de réduire les réticences et de renforcer les compétences techniques de l'équipe.

## Mise en place de l’agilité

Passer d'un cycle en V à une méthode Agile nécessite une reconfiguration importante des processus de travail.

**Nous proposerons des formations sur les principes et les pratiques de l'Agilité, en utilisant des outils comme Jira pour la gestion du backlog et le suivi des sprints.**

L'accent sera mis sur la collaboration et la communication entre les équipes, avec des réunions régulières de type stand-up et des rétrospectives.\
En intégrant des rôles tels que les Product Owners et les Scrum Masters, nous assurerons que les besoins des équipes commerciales et de management soient clairement priorisés et communiqués.

## Propositions d’organisation des équipes

Concernant l’organisation des équipes, nous proposerons de **structurer les développeurs en petites équipes multifonctionnelles**, chacune responsable de certains micro-services ou fonctionnalités spécifiques.\
Cette organisation favorise l'**ownership** et la **responsabilisation**, tout en permettant une **meilleure réactivité** aux besoins changeants des équipes commerciales et des distributeurs partenaires.

En mettant en place ces changements techniques et organisationnels, PayeTonKawa pourra non seulement améliorer ses processus de développement et de déploiement, mais aussi créer un environnement de travail **plus dynamique et collaboratif**, **capable de répondre rapidement aux besoins du marché**.